【林鄭組班】陳美齡係「日版屈穎妍」？議員翻舊賬提醒港人小心

【林鄭組班】陳美齡係「日版屈穎妍」？議員翻舊賬提醒港人小心

2017-04-28 14:21:04 HKT

歌手陳美齡被傳獲候任特首林鄭月娥邀請，擔任教育局局長，陳接受傳媒訪問時並無否認。民主黨區議員區諾軒翻查陳的昔日言論和相關報道，在facebook形容陳有如「日版屈穎妍」，苦笑若她真的擔任教育局局長，「香港人，我真係恭喜你呀」。

區諾軒引述日本傳媒《朝日新聞》的文章，指陳在傘運時批評佔領人士「有不合理的地方，是破壞香港民主」，但在傘運初期上電視台節目介紹自己時，竟強調自己是「香港英籍」。

區又指，陳擔任UNICEF大使期間，常被批評一面做慈善大使，一面豪使，其大使身份與住豪宅、巨額供養3子留學，形成強烈反比，「令人懷疑有多少慈善演講費用在其華美生活之上」。

他形容單是這些批評，陳在日本「已經搞到屈穎妍程度的人（屈穎妍情何以堪），而家傳聞林鄭要挖角做局長。香港人，我真係恭喜你呀。」
<蘋果>

支持陳局長

林鄭班子分分鐘都係呢類人, 不過香港人無得好怨, 就算無得選特首, 本身支持林鄭既人都好多, 特別係女性

想派醒目仔落地府提供支援

咁佢靚好多

香港英籍